[日本] Suica卡和ICOCA卡

小弟第一次自由行大阪，想問下巴打們呢兩種卡有咩分別？用處有咩唔同？

東京用suica
大阪用icoca

冇乜分別，只係由唔同公司喺唔同地方出
兩種卡喺全日本互通

冇分別 不過suica企鵝可愛啲

Btw suica可以入apple wallet 唔驚唔見
Icoca 唔知有冇

多謝咁多位巴絲打解答！

>兩種卡喺全日本互通
有分別

以前就話某d地區唔得姐 依家基本上全日本通行咁滯

長知識了！原來有咁多種卡，第一次見

無分別，你不如諗下買唔買大阪/關西週遊卡

長乜撚

學到嘢啦!

Icoca 有遊客款靚d

風神雷神

基本上冇分別，細微分別如下：

1) Suica卡可放入iPhone 8或以後型號既wallet度當特快交通卡，連本身要俾既500円按金都可以拎埋嚟用

2) Icoca有一款特別版用阿童木做圖案既Kansai One Pass，喺關西好多景點都有折扣優惠，優惠詳情可參考官網

不過你去大阪既話只能買到icoca，除非你用iPhone 8以後型號就可直接網上出卡入落wallet度

btw Suica都有遊客版

兩張我都有
真係好靚

Suica嗰張要好好保存，絕版啦

呀, 好似係呀, 改左版

依家係小飛俠阿童木風神雷神型勁多

阿童木係icoca, 係另外一隻版本, 唔關suica, icoca風神雷神事
icoca仲有一隻係hello kitty x 姬路城

suica我冇買到遊客版個張因為係東京市區玩用唔著pass

我得張普通版ICOCA
趕時間只能去售票機出張

得icoca，東京都用到

Suica旅客限定版雖然免500円按金，但只得28日使用期限，除非計到盡一次旅程可以差唔多用盡卡內數值，而且覺得以後唔會再去日本，否則呢張卡完全冇著數

遊客版果張係nex套票黎

你用緊邊張???
我果張用左10年都仲用緊?

我講緊將會係9月1日新推出嗰張Welcome Suica:

唔知你用緊舊嗰隻而家仲有冇得賣呢？

咁我唔係呢張啦

我得張小飛俠
但係我覺得張普通版ICOCA靚D

我都係覺得雷神型D

Icoca得小飛俠同hello kitty 可以散買, 風神雷神要連埋張nex套票一齊買

我入左apple wallet..但不記名
換電話就無左

但仲有少部分地方係咩Suica, ICOCA, TOICA全部都唔通，例如，高知，松山，部分山陰地區，山口縣大部分地區

唔係跟apple id架咩？用itune將舊機資料過落新機都會冇咗？

想問下入左Apple Wallet 之後，增值除咗用信用卡之外
仲有無其他方法去增值，Google過好多都九唔搭八

去日本便利店俾 cash charge

唔該哂

無呀...我其他card/勁耐之前嘅boarding pass都有，係無左張卡有二千yen未用

唔想睇，點解唔一張卡玩曬

Jr東日本地區

想問放完之後實體卡仲用唔用到？

轉location日本都唔見張卡？

實體卡之後用唔到，變咗廢卡

因為日本好多山頭主義

本來係唔相通，只係政府逼佢地咁做

要啦